<p align="justify">Si se cumplen las expectativas, <strong>la producci&oacute;n a gran escala de cuero en laboratorio, mediante impresoras 3D, podr&iacute;a ser una realidad dentro de 5 a&ntilde;os</strong>. En este sentido trabaja la empresa Modern Meadow, cuyo cofundador, Andras Forgacs, ha roto el silencio que rodeaba hasta el momento al proyecto para revelar algunos detalles:</p>
<p align="justify"><img alt="" class="wp-image-9712" src="/app/uploads/2012/10/cuero.jpg" style="width: 150px; float: left; " />&laquo;<em>Nuestro primer objetivo es el cuero, no la carne</em>&raquo;, afirma Forgacs. &laquo;<em>La raz&oacute;n principal es que, t&eacute;cnicamente, la piel es una estructura m&aacute;s sencilla que la carne, por lo que es m&aacute;s f&aacute;cil producirla&raquo;.</em></p>
<p align="justify">La compa&ntilde;&iacute;a afirma querer aclimatar a sus potenciales clientes ante la idea de productos de ingenier&iacute;a de tejidos, ya que todav&iacute;a muchos consumidores recelan ante la idea de comer un producto generado a partir de esta maravilla tecnol&oacute;gica moderna. &laquo;<em>Sin embargo, existe menos controversia en cuanto al uso de un cuero que no suponga la muerte de animales.&raquo;</em></p>
<p align="justify">Por ello, mientras se trabaja en la creaci&oacute;n de cuero, s<strong>e contin&uacute;a investigando la posibilidad de crear carne de laboratorio</strong>. Modern Meadow no es el &uacute;nico grupo en busca de una soluci&oacute;n a todos los problemas relacionados con la cr&iacute;a y matanza de animales para consumo humano. <strong>Seg&uacute;n el diario&nbsp; <a href="https://www.economist.com/leaders/2009/11/19/how-to-feed-the-world" target="_blank">The Economist,</a> la demanda mundial de carne se duplicar&aacute; para el a&ntilde;o 2050 </strong>debido a, entre otros factores, el imparable aumento de la poblaci&oacute;n humana. Al margen del dilema &eacute;tico que supone el consumo de animales para una sociedad que desea progresar moralmente, la falta de sostenibilidad medioambiental est&aacute; llevando a diferentes laboratorios en el mundo entero a buscar alternativas a los productos de origen animal, lo cual puede suponer la diferencia entre la vida y la muerte para miles de millones de animales en todo el planeta.<br />
	<br />
	Visita: <a href="http://www.vivevegano.org" target="_blank">www.<strong>ViveVegano</strong>.org </a>y descubre c&oacute;mo modificando nuestros h&aacute;bitos podemos dejar de perjudicar a los animales.</p>

